\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}

\begin{document}

\title{Specifica dei casi d'uso}
\date{}

\maketitle

\begin{figure}[h!]
  \centerline{\includegraphics[scale=0.55]{usecases.png}}
  \caption{Use case diagram}
\end{figure}

\clearpage

\section{UC1: Noleggia auto}

\begin{description}
  \item[Portata]: RONF
  \item[Livello]: Obiettivo Utente
  \item[Attore Primario]:  Addetto al Front-Office
  \item[Parti Interessate e Interessi]:
  \begin{itemize}
    \item Cliente: È interessato a noleggiare l'auto.
    \item Addetto al Front-Office: Elabora la richiesta del cliente.
  \end{itemize}
  \item[Pre-condizioni]: Cliente registrato.
  \item[Post-condizioni]: Il noleggio viene registrato nel sistema.

  \item[Happy Path]:
  \begin{enumerate}
    \item Il Cliente si presenta al banco per noleggiare un'auto.
    \item L'Addetto al Front-Office verifica se il cliente ha l'account.
    \item Il Cliente fornisce le caratteristiche dell'auto desiderata.
    \item L'Addetto al Front-Office verifica se la richiesta è soddisfacibile.
    \item L'Addetto al Front-Office inserisce la prenotazione nel sistema.
    \item Il cliente riceve l'auto.
  \end{enumerate}

  \item[Estensioni]:
  \begin{description}
    \item[2a] Se il cliente non è regisrato salta a UC2 (Registra cliente).
    \item[4a] Se l'auto non é disponibile salta a UC4 (Richiede auto ad altre
              agenzie).
    \item[8] Il Pagamento non va a buon fine e il noleggio fallisce.
  \end{description}
\end{description}

\begin{figure}[h!]
  \centerline{\includegraphics[scale=0.50]{UC1_activity.png}}
  \caption{UC1 activity diagram}
\end{figure}

\clearpage

\begin{figure}[h!]
  \centerline{\includegraphics[scale=0.55]{UC1_sequence.png}}
  \caption{UC1 sequence diagram}
\end{figure}

\clearpage

\section{UC2: Registra cliente}

\begin{description}
  \item[Portata]: RONF
  \item[Livello]: Obiettivo Utente
  \item[Attore Primario]:  Addetto al Front-Office
  \item[Parti Interessate e Interessi]:
  \begin{itemize}
    \item Cliente: Per noleggiare un'auto deve essere registrato.
    \item Addetto al Front-Office: Registra il cliente.
  \end{itemize}
  \item[Pre-condizioni]: 
  \item[Post-condizioni]: Il cliente é registrato.

  \item[Happy Path]:
  \begin{enumerate}
    \item Se il cliente non ha l'account l'addetto al front office gli chiede
          i dati anagrafici.
    \item L'addetto al Front-Office inserisce i dati del cliente nel sistema.
    \item Il sistema assegna un id unico al cliente.
  \end{enumerate}
\end{description}

\begin{figure}[h]
  \centerline{\includegraphics[scale=0.55]{UC2_activity.png}}
  \caption{UC2 activity diagram}
\end{figure}

\clearpage

\section{UC3: Registra la riconsegna}

\begin{description}
  \item[Portata]: RONF
  \item[Livello]: Obiettivo Addetto al Front-Office
  \item[Attore Primario]:  Addetto al Front-Office
  \item[Parti Interessate e Interessi]:
  \begin{itemize}
    \item Cliente: Riconsegna l'auto
    \item Addetto al Front-Office: Registra la riconsegna
  \end{itemize}
  \item[Pre-condizioni]: Il cliente porta l'auto da riconsegnare in agenzia
  \item[Post-condizioni]: La riconsegna é stata registrata

  \item[Happy Path]:
  \begin{enumerate}
    \item L'addetto al Front-Office verifica se il rifornimento è stato fatto.
    \item L'addetto al Front-Office calcola l'ammontare del noleggio compreso
          di eventuale penale.
    \item L'addetto al Front-Office richiede il pagamento al Cliente.
    \item L'addetto al Front-Office registra l'avvenuta riconsegna.
  \end{enumerate}
  \item[Estensioni]
  \begin{description}
    \item[1a] Se il rifornimento non è stato fatto inoltra una richiesta di
    rifornimento all'addetto al rifornimento.
  \end{description}
\end{description}

\begin{figure}[p]
  \centerline{\includegraphics[scale=0.55]{UC3_activity.png}}
  \caption{UC3 activity diagram}
\end{figure}

\clearpage

\section{UC4: Richiede auto ad altre agenzie}

\begin{description}
  \item[Portata]: RONF
  \item[Livello]: Obiettivo Addetto al Front-Office
  \item[Attore Primario]:  Addetto al Front-Office
  \item[Parti Interessate e Interessi]:
  \begin{itemize}
    \item Addetto al Front-Office: Richiede auto ad un'altra agenzia.
  \end{itemize}
  \item[Pre-condizioni]: L'addetto al Front-Office necessita di un'auto non
                         disponibile nella sua agenzia.
  \item[Post-condizioni]: La richiesta è stata inoltrata ad un'altra agenzia.

  \item[Happy Path]:
  \begin{enumerate}
    \item L'addetto al Front-Office verifica la disponibilità dell'auto in
          un'altra agenzia.
    \item Se l'auto è disponibile, l'addetto al Front-Office registra la
          richiesta di trasferimento nel sistema.
    \item Salta a UC5 (Trasferisce l'auto)
  \end{enumerate}
  \item[Estensioni]
  \begin{description}
    \item[2] Se l'auto non è disponibile la richiesta fallisce.
  \end{description}
\end{description}

\begin{figure}[p]
  \centerline{\includegraphics[scale=0.55]{UC4_activity.png}}
  \caption{UC4 activity diagram}
\end{figure}

\clearpage

\section{UC5: Trasferisce l'auto}

\begin{description}
  \item[Portata]: RONF
  \item[Livello]: Obiettivo Addetto al trasferimento e rifornimento
  \item[Attore Primario]:  Addetto al trasferimento e rifornimento
  \item[Parti Interessate e Interessi]:
  \begin{itemize}
    \item Addetto al trasferimento e rifornimento: Effettua il trasferimento.
  \end{itemize}
  \item[Pre-condizioni]: L'addetto al Front-Office registra una richiesta di
                         trasferimento.
  \item[Post-condizioni]: L'auto è stata trasferita.

  \item[Happy Path]:
  \begin{enumerate}
    \item L'addetto al trasferimento e rifornimento riceve la richiesta di
          trasferimento dal Front-Office.
    \item L'addetto al trasferimento e rifornimento registra la partenza
          dell'auto dall'agenzia di origine.
    \item L'addetto al trasferimento e rifornimento effettua il trasferimento
          dell'auto.
    \item L'addetto al trasferimento e rifornimento registra l'arrivo dell'auto
          all'agenzia di destinazione.
  \end{enumerate}
\end{description}

\begin{figure}[p]
  \centerline{\includegraphics[scale=0.55]{UC5_activity.png}}
  \caption{UC5 activity diagram}
\end{figure}

\clearpage

\section{UC6: Effettua il rifornimento dell'auto}

\begin{description}
  \item[Portata]: RONF
  \item[Livello]: Obiettivo Addetto al trasferimento e rifornimento
  \item[Attore Primario]:  Addetto al trasferimento e rifornimento
  \item[Parti Interessate e Interessi]:
  \begin{itemize}
    \item Addetto al trasferimento e rifornimento: Effettua il rifornimento.
  \end{itemize}
  \item[Pre-condizioni]: L'addetto al Front-Office registra una richiesta di
                         trasferimento.
  \item[Post-condizioni]: L'auto è stata trasferita.

  \item[Happy Path]:
  \begin{enumerate}
    \item L'addetto al trasferimento e rifornimento riceve la richiesta di
          rifornimento dal Front-Office.
    \item L'addetto al trasferimento e rifornimento effettua il rifornimento
          dell'auto.
    \item L'addetto al trasferimento e rifornimento registra il completamento
          del rifornimento.
  \end{enumerate}
\end{description}

\begin{figure}[p]
  \centerline{\includegraphics[scale=0.55]{UC6_activity.png}}
  \caption{UC6 activity diagram}
\end{figure}

\clearpage

\end{document}
